有無人同我一樣有飛行恐懼症

由細到大都唔太鍾意搭飛機
唔鍾意嗰種困喺個鐵盒入面被迫離地既感覺
不過細個最多都係起飛同有氣流既時候可能有少少緊張
但係呢一兩年搭過幾次飛機
一次降落嗰陣勁大氣流好似過山車咁
一次起飛嗰時又係氣流搞到半個鐘都仲係升唔到上去正常高度
一次就降落嗰陣唔知最乜要來回幾次先落到地
自從呢幾次之後我每次諗起搭飛機都會好緊張，完全打消晒所有去旅行既念頭

問題就係公司無啦啦要我下星期飛一轉大陸做野搭中國的飛機仲要呢幾日啲天氣咁唔穩定我怕我未遇到空難已經會喺飛機上面窒息死有無巴打有同樣問題可以介紹鎮定劑比我上機食

會成日亂諗自己會出事
又怕自己真係出左事屋企人點算
搵唔到條屍又比個假希望佢地好殘忍

手心每次都濕晒
聽到引擎大聲變細聲個陣
我以為佢個引擎停撚左

成日話咩飛機失事既機率好低
但係呢排見真係好多事故
最慘係飛機失事真係無得走
飛到咁高跌落去都要咁上下時間先到地
諗起嗰段時間既絕望真係好得人驚

我有錢 但我都好驚

紅字不嬲上去都要半個鐘㗎啦，關氣流乜事

本身都有啲焦慮，仲要係外國讀書，諗到坐飛機都驚

唔係喎我係feel到架機唔係直線向上
仲要有幾下急墜

我之前都係外國讀者
連埋轉機十七個鐘都可以安安樂樂咁瞓覺
究竟係天氣差左定係我越大越細膽

飛機呀，火箭咩？直線向上

帶安眠藥上機食

我搭飛機個耳仔會好痛

係我 成日坐飛機果陣驚失事 雖然明知空難仲難過中六合彩
每次搭飛機果十幾廿粒鐘我都全程勁不安

以前都係咁
而家搭到麻木左

上機前一晚會睇 Air Crash Investigation

以前同你一樣，其實依家都 dd驚
上面講果 d咩訓教/做其他野實定唔得
真係驚搭飛機既人係唔會做到以上既野
由上機驚到落機
我既解決方法係：
1 唔好坐廉航，坐大間 d既，之後你上網睇多 d間 airline既資料，拎乜乜7獎，安全系數係幾高咁，睇多 d關菸飛機安全既資料
你上機就諗住呢 d野，你會安心好多，同埋正常 airline有野食下有野飲下會安心好多
2 連續坐多幾次飛機，真係連續可能係兩三個月飛4 5次，真係會慣會好好多

每次坐飛機一有氣流就好撚驚
一定要捉住啲野
不過太鐘意去旅行
驚都要撘

睇死神來了5 睇多幾次麻木咗就甚麼鬼也不怕

same

另外每次落機耳仔都勁撚痛
打喊露/擘大口/ 食香口膠都冇用

係咪 eustachian tube太細
聽日仲要skydive
唔知急速落14000尺耳仔點算

我都好驚搭飛機
但我又好中意去旅行
好似上面話 揀間大D既航空公司搭

純粹係呢幾次既突發事件令你暫時對搭飛機有少少驚姐，未去到飛行恐懼症

我細個都有
但可能撘慣左
已經無左呢個問題

Btw係邊跳

Brisbane Redcliffe

巴打都啱
幾次心理陰影都係廉航
覺得好似坐緊小巴咁一啲安全感都無
我今次可能會去醫生度攞定藥
真係頂唔順就食
希望兩個半鐘頂得順

反而跳傘我好想試
嗰種得自己喺個天既感覺真係好似飛咁
至少跳出去都係自己揀
飛機就似空中浸豬籠
未到落機都要困住

跳傘最撚驚都係準備跳個下
未克服到

我最驚個次係坐長榮
同坐過山車無分別

其實搭飛機好安全架
就算有氣流架搞到飛機好似過山車咁，對於個結構黎講其實係好小事
雖然我都明白呢啲係心理上覺得驚，唔係咁容易克服到。。。
我係有份設計飛機引擎既工程師，如果有問題我可以嘗試解答下

樓主睇完呢條片應該會安心d

搭lift其實都係鐵盒入面
直插落地都係死

我有呀！！！！
終於搵到同伴啦
我一直覺得自己有病
之後經歷過一次搭飛機有氣流
同玩過山車全程無叫屈左係個心到之後
我從此唔敢搭飛機同埋好驚
每次逼住要搭個時都要食藥
一有小小氣流就好緊張
會有d 透唔到氣既感覺 唉

點解有時就快降落
穿過啲雲層既時候
會有一兩下離心力 ?

有乜藥食？
驚搭飛機，焦慮，諗著去排精神科

飲酒囉

點解有時飛到中段個引擎會突然靜哂？ 每次都會遇到哩個位好驚

因為啲雲入面係不穩定㗎嘛

想當年細個第一次喺電視睇呢套戲
睇完第二日搭飛機去加拿大
一打開個窗坐正機翼位望到隻機殘殘舊舊
準備起飛既時候仲要搖搖下就嚟甩咁
不過細個真係無咁大反應
反而我呀媽嗰程機嚇到仆街

我都有啲緊張，我會係咁望啲空姐，見到佢地好悠閒個樣就會定啲。

有無藥介紹？

巴打我終於搵到知音喇
細個同屋企人去完一次旅行試過一程機有4次氣流
仲要係急降左幾次個隻之後，就一直都係驚搭飛機
搞到一直唔敢去得遠，黎黎去去都係台灣個Ｄ，最遠都係泰國咋屌

我想知飛機失速既機會率有幾大
我唔驚佢會散開
但係我成日形住喺氣流入面chok下chok下架飛機會突然無左動力然後就失控向下跌

btw 巴打
如果我個問題太on9唔好笑我

我都試過番香港遇著八號風球被迫轉去台灣
不過台灣降落天氣都唔好勁多氣流
落到地全機人鼓掌多謝機師
但係始終細個都係唔係好識驚
大個左唔知係咪細膽左好容易有陰影

自己飛前睇forecast,有積雨雲既地方就有機會有氣流，CAT 晴空氣流，即係無雲既氣流，多數係jet stream 附近形成。

加拿大撚
最驚搭飛內陸d小型飛機

焦慮症 唔敢搭

睇得出巴打真係好焦慮

失速喺由於飛機既angle of attack過大而發生。就算飛機突然冇咗動力，架飛機都唔會即刻跌落黎，而係會繼續滑翔。
而家既飛機引擎係好可靠，好少會有failure 。就算真係有engine failure，大型客機有最少兩個引擎。同埋飛機師都有定期既訓練去應付呢啲情況。所以唔需要擔心架

我諗係飛機下降嗰陣先會咁樣？因為飛機師係會靠調整引擎既動力去控制下降既速度。如果你聽到靜晒，好可能個引擎係空轉(idle)緊，而唔係熄咗。等於你揸車落緊斜嗰陣唔會繼續比油。